「咗」可以打成左，「係」點解唔可以打成系

雙重標準

邊個話可以？

都話以前個咗字出唔撚到變亂碼，所以打左字代替，久而久之變慣例，傻閪

( Show Blocked User - 落木 )

屌你老母收皮啦 要講幾耐

喺 係 囉

吾系禁

屌佢老尾，根本想講5p字就搵呢d野黎開刀，仆街啦

先而家冇亂碼係唔係要改啊 垃圾

改你老母
咁得閒幫你老母執骨啦柒頭

直接d

(Show Blocked User - 落木)

竟然覺得「系」冇問題

你中文閱讀係唔係攞1

喺 係 系

我撐樓主呀
有班人以為自己好有道理好警世
話咩語言係不斷演變，約定俗成
笑撚死 睇到我眼都突
屌你搬龍門搬到咁唔做官浪費曬

因為文言文都有 係 字囉
戇鳩仔

點解啲人可以理解成樓主係支持打5p字 「系」
以前我唔明點解中文可以有一半人唔過3 而家我明啦

因為咗喺速成頁數好後

但係都唔代表樓主唔係戇鳩仔

可以

講唔撚夠人就攻擊人 垃圾

智力問題多過中文差

咁撚多個左咗post講左好撚多次啦 自己追啦傻鳩
洗唔洗幫你打埋飛機呀

速成個"係"字 同 "咗"字頁數分別好大，加上亂碼問題 所以資深網民 係會屌"系" 而唔屌 "左"

而家會屌人打左字果d得兩類人
1. 90後00後
2. 嘩眾取寵想博出位 覺得自己係正字既 憤世嫉俗毒撚

完全認同 唔好再開post拗啦 成班小學雞煩撚到

得啦得啦 又係方便性嘅問題 5p 打吾系甘牙都係貪方便 即係你都撐5p

hi憤世嫉俗毒撚

中文系=/=中文係

禾吾系牙

巧威威牙

爻吾刂

傻撚左

你打得多咪會上翻嚟囉

你都on9,打(係咁呀唔)好唔方便咩？

00後仲邊有人用速成

電腦打都會架咩?
我真係唔知

正係識打稻草人話人00後

糸羅 有口字邊d字好難揾羅 明米得羅岩吾岩先

佢就係5p

成單野
平時班死5p俾人屌得耐 而家有人講開咪乘機反抗
可惜同時亦都暴露左自己係戇鳩仔

我係5p嘅話會唔會屌鳩你哋用左字啊 我屌你哋搬龍門啊

呢舖就撐樓主呀
連登仔平時屌5p聲大夾惡
好喇 發現自己雙重標準喇 就諸多藉口
十足十平時屌開嗰啲廢老咁
又咩排得後打慣咗又咩亂碼
同班5p啲藉口無撚分別
笑撚死人

你搵到 咗 字出現喺正式字典到先好講啦
攞 左咗 同 系係 類比

今時今日都仲有好多遊戲係出唔到個咗字
究竟要講幾多次呢班傻閪先明？

佢地呢班撚樣咪就係一味喺度盲反囉

吾好甘

呢班傻閪好撚柒

因為係反5p唔係反錯字
講咗n次

連登出唔到

5p啲人點打個“咗”字

吾系甘牙

咪係 不嬲都係反緊5p字

成班傻鳩肥絲上身
好多真心傻仔信晒件蝦腸

5p啲人點打個 咗 字

返屋企飲奶啦

on9 你又唔講埋佢地打啱咗個啲字

知唔知乜撚叫5p字呀

咁我系你老母算了

連登依家咁撚低質
學人講捍衛文字喎
笑死唔笑死

做乜鳩

條問題語法冇問題

成班小學雞扮大人

系

大佬 殘體字打唔打得

出唔到咗 咪打o左
5p唔打得 吾系甘牙
你哋班友就可以自己小圈子
跟住就話約定俗成 又話文字演變
真心肉酸

你知唔知咩叫主次？

咁你咪返5p

在座各位都係垃圾
5p式錯字 連/舊登式錯字

我認同你講法

我中文閱讀理解5**，第九味果篇啊

約定俗成嘅野改你老母閪呀

樓主兩樣都係

平心而論，一直以黎大家咁憎「系甘牙」呢d字，並唔係因為想捍衛正字/覺得用呢d字會混淆意思/覺得呢d字睇落去零舍樣衰，而係因為當初興用呢堆字嘅都係一班5p mk仔，自自然然我地見親都會associate左佢地，對呢d字反感，開始捉5p字。

問題係，「左」、「係」根本唔係5p字。唔係冇左個口字邊就係5p字。5p字簡單黎講，就係5p mk仔特別常用，而普通人好少用嘅字。「左」呢d字其實好多人一直以黎都用緊，唔係得5p mk仔會用，所以先咁多人覺得冇問題。

個人認為「左」都唔比用，係有d矯枉過正嘅 但我都欣賞大家捍衛正字嘅心，不過希望你地諗返，當初你咁憎「系甘牙」，係因為你真係覺得正字咁重要，定係你好憎班5p mk仔

走啦垃圾

好老實講 你話好難搵打唔到 咗 字
咁咪打o左
雙重標準兼搬龍門
講真話講道理 跟住又屈樓主撐5p
又叫人返5p

你連點解d人反5p字都未知 搬你老母咩
你連我同你講道理既資格都未有呀柒頭

佢地為反而反咋，你估真係咁想捍衛正字咩，食撚屎啦，打系甘牙果d係嘔撚心

根本係麻煩自找，大量放o的小學雞入黎，就會有呢一日，舊登都係反支，柒joe已經衰左幾鑊，拖低哂o的質素，連登為左更多盲反，更加放多些腦部發育未成o既垃圾入哂黎。

成日笑鳩人劣幣驅逐良幣，連登正正做緊呢樣野。

岩

清好波 串到個00後一棟都冇

Ching好波

撳多幾下空白鍵都懶
咁不如唔好寫繁體字，轉殘體啦

利申用左速成十年先轉用倉頡

你中文肯撚定 fail

我地打咗代替左，你班5p仔係咪唔再打5p字？

吹牙？比梨講贏左又點牙

係

收皮啦死假膠

系既CHING

1. 90後根本都係會打左
正確D黎計肯撚定係00後

可唔可以介紹下你個速成係咪同我打左十幾年個速成有D咩唔同

你老母生錯你出黎係唔係應該塞返入去個閪到呀

屌佢老母班垃圾用拼音既

有人打「左」代替「咗」，就話文字要約定俗成，隨時間演變。

當中国人同你講，簡體咪新時代產物囉。又即刻去轉返捍衛傳統。

對文字係咩睇法唔緊要，但可唔可以忠於己見，唔好係到將個龍門搬到岩自己嘅講法。

好痛

標準答案： 系您老味

就係忠於己見先堅持用自己認為冇錯既野
唔係時代點去就跟住

左從來唔係正確既打法 只係大部份人由細打到大而又睇落唔會有好大影響

反5p字亦都唔係只係因為佢係錯字 係因為大部份高登仔覺得唔係平時睇開既字 呢個你可以話係高登既傳統

當然過多幾年打開5p字果班小朋友成為主流既時候 而家正常打字既都會俾人鬧 當然我係唔會理佢地